200個證據證明地球不是一個轉動中的球體

這本是Eric Dubay的《200 Proofs Earth is Not a Spinning Ball》, 他舉出了200個論點解釋「地球不是一個轉動中的球體」，雖然其中一些看上去是比較科學和實際的例子，但不論你心目中的地球是甚麼樣子，也請理性分析這篇文章。

純粹翻譯，希望巴絲打可以客觀討論，理性分析

FB PAGE:

1. 360度鏡頭在不同高度下所拍到的影像都顯示地平線是平坦的，所有非官方氣球、火箭、無人機和飛機在20英里的高空中也能拍攝到完全平坦的地平線。而那些有著彎曲地平線的圖片都是來自NASA和其他政府機構的CGI照片和視頻。

2. 地平線會隨著高度增加而上升，所以你在不同高度時也能以相同的眼睛角度觀察地平線。如果地球是一個巨大的球體，地平線就不會隨著高度上升，換言之觀察者／鏡頭就要隨著上升而「低頭」觀察地平線。

3. 水靜止時會自然地保持平面，這是物理現象。如果地球是一個會轉動的球體，平行一致的水平面就不會出現在地球，即使是盆子裡的水也不會形成一個完整的平面（靜止時）。

4. 河流會隨著最流暢的路線流向大海，包括流向、東、南、西、北的所有流道。如果地球是一個旋轉中的球體，那麼許多河流就不可能向高處流，例如密西西比河必須在到達墨西哥灣前的3000英里處升高11英里。

5. 尼羅河的其中一部份流動了一千里，整體才下降了一英尺。假設地球是移動中的球體，那麼在西非剛果的部分流域就會一時流向高處一時流向低處；巴拉那、巴拉圭等地方的流域也是如此。

on9
向心力 慣性 基本微積分都唔知,叫乜野科學理性

先唔好講其他野
地球從來係個球體
佢根本就唔係一個perfect sphere
完

講左phy樓主就唔會開呢個on9 po

6. 如果地球如NASA和現代天文學家所描述是一個周長25,000英里的球體，根據球面三角學，地球上所有靜止的水面都會向下以彎曲，每英里8吋乘以總距離（平方英里）。這意味著一條6英里靜止的河道，末端會出現在比上游低6英尺的山頂上。但每次進行水平面測量時，都會得出完美平行的結果。

7. 測量師，工程師和建築師從來不需要將地球的曲率考慮在他們的建築中。例如，運河，鐵路，橋樑和隧道總是被切割成若干段並水平放置，這些項目長達數百英里，卻沒有對曲率的限制。

8.連接著地中海與紅海的蘇伊士運河距離長達100英里，沿途沒有任何一個堤壩或船閘，導致水流不斷在兩個海之間流動。在興建運河時，工程師完全沒有考慮地球的曲率，沿著26英尺的水平基準線挖掘，兩個海域之間跨越數個湖。 基準線量度出超過100英里完全平行的水平面。

9. 工程師W. Winckler在《Earth Review regarding》中發表了關於地球曲率的說法，他說：「作為一名有多年經驗的工程師，我看到這種荒謬的數值誤差只會出現在學校的書籍中。沒有一個工程師會去計算有關地球曲率的數值。我參與了許多鐵路與運河的工程，從來沒有考量過曲率誤差，更不會去想。這種曲率偏移意味著一點：假設運河的第一英里彎曲8英吋，並依比例乘以距離（平方英里），長達30英里的小型運河將會增加600英尺的彎曲誤差。試想想這個情況，然後告訴那個專業的工程師不要犯傻，沒有人會這麼做的。我們不會為了一條600英尺的線路而去建造一條長30英里的鐵路或運河。這種用直線畫圓的事簡直是在浪費我們的時間。」

10. 倫敦和西北鐵路形成一條在倫敦和利物浦之間長達180英里的直線。這條鐵路的最高點在前往伯明翰車站的途中，距離海拔僅240英尺，如果地球實際上是一個球體，以每平方英里彎曲8英吋計算，180英里的鐵路線將形成一條弧線、中心點會在伯明翰對上一英里、全長5,400英尺的鐵路連接著倫敦和利物浦。

唔洗勞氣，揀翻兩條搏下，唔係D地平論死忠唔會醒

揀翻兩條搏下，唔係D地平論死忠唔會醒

就3.黎講
一個咁大既橢圓圓波
你咁細個人喺一點度望出去
點望都係平嫁啦唔係咩

就 point 7, 好多長嘅跨海大橋係有考慮地球嘅弧度嚟設計

哩點好似係講緊如果地球係一個轉動緊既球體，水就唔會靜止而形成水平面，好似唔係你講緊果漾野喎

如果係地平既話
攞支天文望遠鏡係西貢向東望就望到美國加州啦

摩牙

點解轉緊就唔可以有水平面？唔太明

咁中間既建築物呢？BTW巴打真係試過?

11. 一名有三十多年資歷的測量和工程師在《Birmingham Weekly Mercury》發表了一篇文章說到：「我完全了解土木工程的理論與實踐。諷刺的是，一些所謂的專家可能會根據故有的規程提出測量理論。但是我們知道這樣的測量理論是無法實践的。所有的火車都是被設計成只能行駛在真正完全平整的路軌上，雖然有時候會有些傾斜或輕微移位，但它們在運作前都是被精確定位和測試過的。如果有任何一段每平方英里增加8英寸的路軌，火車都不可能在上面正常運作。在英格蘭和蘇格蘭的另一個車站，可以說所有月台的高度都是處於相同水平的。在英格蘭的東西岸之間會有一段路軌下降了300英里，如果地球的曲率是正確的，那麼在拉格比或沃里克的中央車站應該會在兩端間高出一節約3英里的「拱橋」。如果是這樣的話，你就不會在這個國家找到檢票員和火車司機了。我們只能笑著那些認真並信任我們又甘願冒險的讀者了，就像一輛行駛在球形路軌上的火車。與水平線平行的曲線路軌已經十分危險了，更別說垂直的曲線路軌，更危險一千倍，而且目前的火車是不可能做到的。」

12. 曼徹斯特運河公司在《Earth Review》中指出：「鐵路和運河建設在每一個階段上都是參照同一個水平線基準建造，而不是讓所有公共設施都把地球曲率的誤差計算在內。」

13. 在19世紀．M. M. Biot 和 Arago做了一個名為「French Experiment」的實驗，他們在西班牙的Desierto las Palmas山頂上放置了一個帶有高度反射鏡的強光燈，並且能在Iviza島的Camprey目睹。由於兩點的高度相同，而且距離跨越近100英里，如果地球是一個周長25,000英里的球體，那麼光線的長度應該超過6,600英尺，一點二五英里，並低於視線之下。

14. 中尉Colonel Portlock在實驗中使用Drummond的氫氧化氫燈和定日鏡來反射太陽的光線，穿過聖喬治海峽的車站，長度達108英里。如果地球是25,000英里的球體，那麼Portlock應該隱藏了一英里半的曲率。

15. 如果地球真的是一個周長25,000英里的球體，飛行員就不得不持續地調整他們的飛行高度，以防止飛出外太空；假設一位飛行員想以每小時500英里均速飛行在同一高度，他就必須不斷地將鼻子向下傾斜，每分鐘下降2,777英尺（超過半英里）。否則，如無意外，飛行員會在一小時內發現自己比預期飛高了31.5英里。

第三點 newtons law one inertia解釋左

試想像坐係架火車 架車高速行駛 但車上嘅一杯水都係保持靜止

地球轉動同時一樣

其中一個例子

Between 你係咪真係信地平說

google Coriolis effect

咁大質量嘅球體就會有萬有引力吸住啲水啦
照你咁講地球如果係球體, 用幾萬公里時速自轉
成個地表所有野都比佢fing 哂出外太空啦
仲邊有機會比你喺度鳩up

15. 地球有gravity , 飛機本身已經唔可以完全抵抗地心吸力平飛果陣都好似要+3 度bank angle 先保持到高度.

唔知咁解釋啱唔啱

球同平都唔信，成個薯仔咁可信性仲高，btw個例子好好，但個point好似唔係講橋

唔係有講橋樑咩

咁都可以出本書呃錢

快d整長輩圖瘋傳

黃子華係無炭用已經講過，香港既地產商證實左地球係平既

咁識飛既野會受哩種力影響幾耐？

三眼巴係咪出左體睇到真相

你有冇睇清楚標題

玩得太多Minecraft

樓主係高登果個?

啱，但同一種力可以吸住唔同野，包括大氣層同海洋，加上對抗自轉產生既反作用力，咁海水入面應該會產生種好強既勢能，咁點解魚可以係海入一面游？

其實你post 果啲內容來來去去都係三幅屁
而且句句都講到1999
水緊係無靜止, 有潮夕有浪已經證明水係流動緊

至於水平面, 你用一個咁細嘅scale去觀測一件咁大size 嘅野就緊係睇唔到全貌
或者我問返一個問題
如果地球係平嘅你點樣可以環遊世界一圈去返出發點?

睇黎樓主唔知咩係地心吸力先會講出咁多歪理🤦🏻‍♂️

地心吸力同慣性可以解釋到大部分野

因為魚有同樣嘅勢能

你喺火車入面跳起會唔會一野飛咗去車尾呀?

仲要講到好神奇咁

秒

一即是全哩個理論放係物理學上可能少左d, 況且個point既其中一個重點係工程師會將一條長既建築同一水平地分段，然後砌埋一齊，同你講果條橋好似冇針對性既說服力？

本書免費，google第一條link就可以免費download

球？

哲學人既幽默真係屈機

source

噓 我想係討論間揾答案

柒左
原來拉條直線去加州隔左個台灣

咁退一步
見到高雄當你嬴
樓豬快D去攞支天文望遠鏡證明地平說啦

文字多就係content

慣性定律

3. 水靜止時會自然地保持平面，這是物理現象。如果地球是一個會轉動的球體，平行一致的水平面就不會出現在地球，即使是盆子裡的水也不會形成一個完整的平面（靜止時）。

佢畫個條直線嘅左右都係彎㗎喎 格硬畫都要有個譜

呢張係無晒水既地喎

環遊世界既人係跟指南針，先唔講係咪平，本身個po主要係講地球係咪静止，點解你會跳左去地平論果度？再者你有冇睇過地平論既model? 北極係中間，南極係冰牆，咁跟據地極既環遊世界一周已經證明唔到地球係個波，更冇可能係個轉緊既波，你google左地球轉動既時速係幾多未

you cannot prove a negative

魚淨係向西游？有冇睇清楚標題係講地平論定地轉論？

有冇考慮到地球既自轉？隻烏蠅係架行緊既巴士度向車尾飛係咪會飛極都唔撞？

假膠都出到書

乜原來你post本書唔係講緊世界是平的

你求其講兩條係值得博黎聽下

笑撚死

都唔知話你天真定蠢好

知唔知咩叫相對速度?

個mass 係整體咁計。。。

本書既封面冇寫

向海邊望 最後係望到遠處大氣層
唔係海另一方的國家土地

唔明巴打講嘅mass 係咩
可唔可以解釋吓

其實我係一個現屆dse雞仲要唔係讀sciense，只係對呢啲科學嘢有興趣

負評係比樓主既
呢啲以偏概全既書唔好睇咁多，壞腦嫁。

地球既自轉速度係1000km/h
你可唔可以簡單解釋下，po link都ok

咁係咪推翻左透視理論

0正皮

認真地鳩up

想討論姐，見到本書咁多bug想睇下有冇人解到，但個個淨係鬧，連內容都未睇就話地球唔係平既，跟本我冇講過地球係平

唔明

其實樓主同本書都係想諷刺班偽科學撚啫
啲咩量子力學討論post咪又係咁既樣

地球一路轉 你跟住一路轉
相對個地球 你係冇郁過
但係相對地球以外嘅野
你就一路轉緊

土地測量嘅儀器係用地球引力做水平基準 測出嚟啲野係對應geoid(地球嘅形狀）surface
所以測量點會冇考慮地球係球體

唔知睇咩 youtube channel 睇過
如果你係海坐邊睇日落
一落左之後即刻企起身
個太陽會日落多次
用呢個方法唔係已經推理到地球係圓咩

我幾時講過支持地平說

屌
有讀過物理都知係圓既啦
死盲毛仲係唯我論
舉D 例都錯到離譜

直接block 尻你條傻尻
同你解釋都曬氣

正確嘅速度係16xx km/h (赤道速度)
因為唔同計法尾數會唔一樣
所以簡單取1600km/h
方便計算我當成個地球都係1600km/h
而家有條魚又好有個人又好
當佢地靜止唔郁時就係隨住地球自轉向東行緊1600km/h
如果你用10km/h向西行, 你移動速度咪會變咗1590km/h
相對地球速度慢咗10km/h
而地球係球體唔似巴士有盡頭
除非你加速到可以擺脫地心吸力
否則你點向西行都只係喺一舊用1600km/h 嘅石頭上面兜圈

連登多咩人唔洗講咁白

不停搬龍門果下先好笑

又係on9 new age撚

Coriolis effect已經顯示到地球會轉

你知唔知1000km/h既力有幾大，點解釋直升機向西行一段時間後都唔會脫離哩個慣性？

k

姐係水平其實係個arc唔太get到

半年經post

死喇地平撚殺到黎香港
21世紀仲玩anti science

睇唔明其他 因為1999
但係睇到第15個真係大笑左出黎
同下面個post一勁樣

咁證唔證明到地球係轉緊？即刻起身可以睇到移動1000km/360/h後既太陽

重力問題，直升機能量咁低係脫離唔到重力圈。

幫地平撚諗埋點駁
你地講嗰啲科學家講嘅理論都係建基於錯嘅物理邏輯
由第一下相信地球係圓已經錯
所以嗰啲咩相對論慣性呢啲收皮啦

惱羞

好撚on9

飛機呢？會唔會去極都到唔到東面既目的地？

地平說係陰謀撚

點解你唔坐車出去機場睇下啲飛機由邊度飛嚟香港

慣性呀你老味
你搭火車跳起會唔會飛左去車尾？

你就一定係戇鳩撚

咁即係升高左重力就會增加？咁牛頓運動定率咪fail左

地平論都好多bug同19 理論, 但地轉論就有趣好多

constant velocity點會feel到力
你不如拎本物理書睇下先

類似曲線上面嘅tangent line 永遠同球面成90度 但其實又係水平線

你連力同能量都未搞清楚

其實你知唔知我表達緊咩？ 你明唔明地球係向緊東面不斷以1000(1600) km/h既速度轉緊，如果係咁，飛機向東飛要超過2000km/h先會去到東面既目的地，所以你用香港機場d四方八面飛來既飛機做例子係support緊地球静止論

其實個力會考慮到2件物體既質量先囉
作用係人同作用係飛機既力係唔同

屌樓主嗰啲人係咪理解能力有問題

佢只係quote本書內容叫你駁 本書又唔係佢作

可以睇下cosmic velocity

你可以跳係半空hold到10 個鐘同向後飛

因為地球其實好撚大，完。

嘩15. 嗰個

火箭都唔撚使揸飛機向前飛咪可以衝出地球?

條片都幾有趣，可以睇吓

點會啊
你嘅架火車度向後行 你都唔洗行得快過火車啦

先思考 後發問

可唔可以解釋多d?

難分曲與直

偽科學

hold 1秒都夠prove你講嘅野係錯
何況仲有直升機,航拍可以hold係空中1hr以上

我google咖，我係叫人搏本書，但個個搏地平論

f = ma

a = ACCELERATION

撘車嗰陣都係開車/加減速/停車先feel都嗰力啦

不如你check 吓智商啦樓豬

貼夠200先唔該

唔知人表達緊咩嘅係你

用返你隻巴士入面嘅烏蠅做例子
當架巴士行緊80km/h
你隻烏蠅喺巴士車尾起飛
點解佢唔係一野比架巴士車尾撞扁而可以飛到去車頭呀?

又或者用你對死人腳做例子
你踩住條不斷向前嘅運輸帶(我當有10米長)
係咪又係向前行極都行唔到去盡頭呢?

咪撚再扮高深啦on9仔

PE=mgh
上愈高嘅地方要用愈多能量

直升機之飛行高度是有限制的，通常都會比定翼機低，應不能高於9000米。因為直昇機之旋翼是固定轉速，即代表流經翼面之氣流速度是固定的，飛行越高，氣流密度越低，浮力越少，須增加旋翼角度以平衡浮昇力，最終無法達到足夠浮昇力之高度。而定翼機在氣流密度低之高度，阻力亦細，於是飛行越快，可得到額外之浮昇力。

睇過，但係都說服唔到我完全信地平論

樓主有冇學過力學？

本書論證地平論為真，但係反駁地平論又唔等於反駛本書

飛呢？有冇試過係火車飛？

你肯定有人識飛

洗唔洗係火車玩航拍?

啱啊，3:20 果度都有另外一個橋嘅例子講要計算埋地球嘅曲率

唔明條片係針對邊個問題

咁聖經都唔係耶撚作，所以唔屌得耶撚

pish 有冇人可以解釋吓畀我聽

咁點解智無視左地球既自轉？

你同火車係同一個system
你相對火車你係冇郁過
飛都係一樣
你有冇搭車果時有昆蟲啊？
佢地喺車箱輕鬆飛黎飛去
唔通佢地可以快過架火車？

Force=change of momentum/time

不如check左眼同理解能力先

相對速度
假設地球向東轉動速度=1600km/h

如果你以10km/h嘅速度係地球上向東跑
你嘅實際速度=1600km/h+10km/h=1610km/h
你嘅相對速度(相對地球)=10km/h

如果你以20km/h嘅速度係地球上向西跑
你嘅實際速度=1600km/h-20km/h=1580km/h
你嘅相對速度(相對地球)=20km/h

你夠快的確可以，逃逸速度 係scalar

反映左連登仔既質素

因為直升機跟住一齊轉
就好似你依家坐住個腦
實際上跟住地球一齊轉

地球上既水都受重力影響，呢樣野都解釋到好多上面既point

佢又會問你點解啲魚游到水唔會比水沖走

終於中左point解左

垂直速度好似都要8km/sec，直飛要飛到幾快

水嘅旋渦都同地球自轉有關

唔好拉開話題
貼哂200個先講啦屌你

一直都因為海洋環流同風先有咁嘅pattern

仲有點解飛機可以飛到去目的地

樓上point已中

開頭以為樓主quote 啲嘢出嚟等啲學術仔有得拗下花生下
睇睇下樓主都好似傻傻地

你係咪以為當一件物件飛上半空佢個水平速度就會突然變成0？

我到依家都分唔到樓主係曲定直

睇完呢個post 真心覺得文科撚係弱智

樓主今年幾歲？

明唔明咩叫scalar，姐係無論你向咩方向只要唔係向住地球你需要嘅速率都係一樣，其實呢樣都印證地球係轉緊，佢令到你需要嘅逃逸速度係少左

如果地球喺靜止，咁點解會有晝夜？

唔使一碌鳩打一船人嘅

因為有阿波羅日日渣坐佢架太陽戰車由東跑去西

太陽圍住我地轉囉on9

自視真高

地心論回歸

呢個Post 好好睇 多謝樓主曲線引笑

終於出現

其實我真係乜Q都唔識㗎
上嚟學吓嘢

印象中以前啲耶撚真係咁講

所以星球都圍住我地地球轉

啲回覆做乜撚
係你地真心呀定我真心咗
媽 我好亂呀

火箭都唔係垂直發射啦
唔順住去好嘥燃料

最鐘意睇人扮專家

原來地心吸力係無用既

哩個po唔係認真po

你曲得太緊要

斜飛架嘛

呢d係咪叫自我中心

好多中學雞叻唔切

校長

此post 已完

好懷念早期 登果d高汁po

樓上頭先講向前飛得唔得個個巴打上去睇睇

我之前公司寫個 app 計馬路長度都要考慮曲率，d 工程師點會無理過

有錯既話請大家指出

浪費左你咁多時間，希望你唔好睇翻之前既回覆

每秒轉1度就仆街喇
6分鐘=1日

點解唔直接360除24小時

其實冇問題
邊個圍著邊個轉係一個相對嘅問題
話所有星球圍著地球轉係唔可以話錯，只不過個trajectory樣衰好多唧

我係睇到一半冇心機
都係拎D野出黎同大家討論下姐

個作者冇讀過測量，測量有分plane 同geodetic, 長距離就要用geodetic 計curvature

留名

樓上比左個速度
我咪順手用黎計
同埋我都唔肯定係咪24小時就真係轉左360度

屌你 1000km/h 係速度 唔係力 力係newton

你有無任何physics知識？

大概係

點反駁都冇用嫁啦，反正啲地平論支持者駁你唔贏就會賴一切都係政府陰謀論

好似話係超過360度少少 因為地球會公轉

負皮係俾作者嘅
on9都出到書

咩人都出得書
有360度地平線已經基本證明左地球係球體啦

都唔知樓主做乜9
唔少巴打用中學物理都解到既，樓主仲要為拗而拗。

一係你話我地以前學既physics都係全錯吧la

地平說話北極係中心，南極係冰wall呢d係人都知錯既野都打出黎，咁你繞南極一圈一定耐過繞赤道一圈la~ 傻仔

有個point話飛機會直飛出外太空呢個仲攪笑，咁我大力d跳都上到月球添，聽聞常娥都係咁上去，你先有中秋節過詐

其實樓主無讀過書咪出聲，何必浪費巴打們時間

第三隻眼你收撚皮啦
開頭就話學術討論
而家柒左就笠水做乜鳩啫
人地認真答你 你咪吠多幾聲等大家笑下你on9囉
唔係認真post既你條狗閪就捐入你個狗窿入面
唔好po喺學術台拉低我地既討論質素
祝你全家仆街死 做植物人一世

仲有冇人衝出來

做咩惱羞？我由頭到尾冇表達過立場，第一版就叫左人搏本書，係咪實左要攞翻彩先訓得著

咁多人一嚟就 on9 無讀書 做乜膠

本來人地擺明鳩up 你笑下或者專家上身證偽都叫有個台型

樓主 係邊呀屌你

大佬呀佢明顯用普通客機做例子啦

天圓地方都唔識

盲左？

其實可能係個宇宙轉緊，地球冇轉

水嚴格黎講唔係向下流 係由高potential energy流去低potential energy

引咗咁多個on9仔出黎

你條含撚狗仲未肯笠水啊?
幾戇鳩既人先至會信newage
你都係死左佢好過啦

廿三小時五十幾分先係360度
不過都差唔多啦

人唔笑狗都吠

其實點解咁多人鍾意屌人唔識科學，但又唔講人錯啲乜淨係得個鬧字？

柒到盡頭就話人真心
人無恥則無敵

啲人係咪淨係睇topic ?

唔信authority係好事

解答下啊樓豬

可能係因為樓主啲錯誤連討論價值都冇，係火車跳起呢啲問題係小學科普書水平

巴打我見認真討論既人多過齋屌既人喎
而家係樓主笠水話係引真心喎

newage撚係戇鳩鳩咁架喇

兩個可能性

咁我冇話冇人認真討論嘅

應該係見人鬧所以順便發洩下

按多次去page 1睇睇啦

未打完就出左

兩個可能性
一係自己都搞唔清
二係唔想免費做人老師，樓主明顯係無基礎物理知識，要解真係由初中解起
到解到佢明嘅時候佢真係賺足成年補習費

D 人睇d 唔睇d

不過本書D point 真係令我有少少噁心

其實呢，呢個地平說係無敵，無論你如何搵證據反駁，都可以俾人推翻，就好似基督教咁

第二個case俾著我就費時出聲

其實你地又點證明究竟係地球圍著太陽轉定係太陽圍著地球轉？

佢後面果d仲癲，慣性果part有幾十條都係d好離譜既論點

巴打個post高質

關於第六點，搭地鐡個陣睇下隔離卡啦，條火車飛上飛落架
就算唔睇，都應該知紅線條線係由地底走上空中掛

點樣知未打完就出左

答啦柒頭

柒完未

其實樓主本身就信偽科學 你地點教啊
你睇下連登個newage post 十足十似eng啲人

係我自己唔小心double hit左enter

想點，我load唔到，你哋幫緊樓主答問題，但係又話佢柒頭？

估唔到21世紀重有人相信地球係圓嘅

運動係相對
兩者都唔可以話錯

答得未

純粹翻譯，希望巴絲打可以客觀討論，理性分析
係咪得我睇到呢一句？

嘩屌
如果你同樓主仲係中學雞嘅
恭喜你地 仲有機會返學校問老師啦
如果出左社會仲問呢啲
可能會被人塞個頭入屎坑

我都好奇如果我控部航拍機入停低既火車 係半空唔郁 架火車開出既話部航拍機會唔會跟住火車走
利申:好奇文科撚

如果樓主肯靜靜地翻譯個post應該冇咁瘋狂

認真 學哥倫布咁直線前進睇下係咪回到起點咪知囉

得希臘人先信地球係圓嘅

被堆基本物理都未明嘅人塞個頭入屎坑？

呢個唔係認真po嚟架

其實唔關睇唔睇到事o既

人地講嘢佢反問人
咪當咗佢係敵人囉
而佢啲反問就專登做到好低能咁

所以我覺得話佢低能係無錯

不過叫佢回應把撚咩

點撚解會真係有人討論DD咁膠既野，一句屌你老母死全家啦算撚數

唔會

樓主開po用嚟撚人架戇鳩仔
你估真係學術討論咩 樓主都話唔係認真post咯

問你點證明

太陽都可以圍著另一樣野轉緊架？
你點知太陽究竟係圍緊個地球定圍緊個更大嘅星體

好多point都只係一句陳述無推論
樓主make claim時自然有舉證責任，係佢舉證之前都無野可以討論
好似咩好高都仲係平個啲，起碼計個數，根據地球體積，係個個高度推測嘅可見弧度都幾多之類......
咩都無，討論乜姐

不過想問問樓主傾向相信地平論定地圓論架

討論本身又無乜所謂o既
到今時今日我都唔知個作者係真心定假膠

不過一嚟就 on9 無讀書 又未免太低喇

其實唔係膠野嚟 vsauce都有出片講過

講真你諗下點駁呢啲point一定可以幫到你諗番physics嗰啲基本性質
不過原來呢個唔係認真po咁解啫

你可以將地球當成參照然後話太陽圍住地球轉嘅，不過研究太陽糸果陣會折磨死自己

個人認為如果要重新思考一個理論就要拋開既有嘅科學知識/認知，由零開始探索 呢個階段好正

太陽係圍緊銀河轉

樓主努力成為太空人就可以得到答案
21世紀仲有人信

唔會，同你係控佢係靜止火車頭頂上然後望住佢駛離一樣
現實係有少少，火車郁時帶動氣流，氣流形同風打落部航拍機令佢偏移

我信樓主係曲線既 大家都冇必要係咁追住樓主 ，不過如果唔係，樓主請你答我一個問題：你中學有冇讀物理？

有：你都係重讀或者早啲收皮把啦
冇：唔解釋啦，解左你都係萌塞唔會明

係 唔同frame睇嘅野都唔同
"圍住轉"其實未定義好係咩意思

其實你睇下香港出發去日本同日本番香港既航班，撇除左所有traffic因素，點解其中一班機會飛行時間短啲？

風向

半空靜止都唔會跟住走架啦

第1個完美解釋左地球係平面
成功證明左地球唔係球體

點解要由零開始探索?
學者探索左物理幾百年 到而家好多物理知識都已經係common knowledge
你放棄晒所以科學基礙 最後咪變左形而上嗰啲濕鳩野

架航拍機係相對於佢周圍嘅空氣靜止

信得newage學歷係咁上下架喇

加樣野,搭飛機你睇飛行路線.就會發覺起平面地圖上行左弧形出黎

唔關事 個great circle都可以係同一個

因為有jet stream囉

科學就是站在巨人的肩膀上

物理定律都係approximation嚟
當有新嘅發現 當然要拋開以前錯嘅知識

定律就係由理論不斷推翻不斷反向證明而形成，你由零開始唔代表會偏離，當你偏離嘅時候你做嘅實驗自然會推翻你

jet stream 唔係到到有
依到只係風向姐

比人屌到開花，即刻搬龍門

具體少少，銀河系係咩來？

太陽圍著個星系轉

用v=u+at既理論解唔解到呢個問題

想學野

解唔到

理論上一個星系中間就係黑洞

所有星體都係圍著個黑洞轉

地球圍太陽轉，相對而言，點解唔可以話太陽圍地球轉？

On99
利申: 太空人

幾百年來，啲人都認定咗光速係最快嘅速度
結果前幾年比人推翻咗
如果好似你咁諗，科學好難有進步

餵埋俾你

同埋v=u+at 唔係理論嚟
只係由a=dv/dt依個定義得出

(當然 assume左 space time冇 curvature )

學術台笠水狗

樓主不如我問下你
地球唔轉
太陽咁遠既距離要行得幾快先可以24小時一日

source?

邊度推翻咗

平面圖上兩點間的最短的距離是一直線！
一個球體上畫兩個點，兩個點之間最短的距離稱為大圓線(GREAT CIRCLE)。
大圓線是球面上半徑等於球體半徑的圓弧。大圓線是連接球面上兩點最短的路徑所在的曲線。大圓線是球面上半徑最大的圓弧，所有的經線都是大圓線，緯線則只有赤道而已。

Yes galaxy black hole
係個星系嘅system 入面轉

由零探索都講得出
你搵到有 野既現代物理學 理論同公式解釋唔到
咁證你有第二套係可以解釋到我咪信你囉

但你果套都要解釋到而家果套包既所有野

最後話實驗有error

成個physics既組成係一個系統嚟
例如你要放棄相對論嚟解釋地平說 即係要放棄成個physics
咁我就唔知道你可以點解釋到地平說喇 最後只可以用神秘論去兜

推翻

我就記得最後係話計錯數既

出嚟啦笠水狗

上網search CERN

要分返開咩係observation同theory
點會用一個theory解釋到另一個theory呢?

下有咩衝突，認真求教

香港到日本點會無jet stream

幾時比人推翻左，Source?
定你想講量子通訊，Quantum entanglement無違反光速

地球一定係平
玩gta試過揸飛機一直飛
都返唔到去個城到

兩件物體互轉時係有個中心點(質心),不過質量差太遠個質心起太陽入面.
所以唔會係太陽圍地球轉

好撚廢呀樓主
唔夠人講就話人真心

做男人做到你咁無恥

其實有幾個前設既：

1.你要係火車停止既時候係火車內set 好部無人機。
原因：火車行駛中，所有係火車入面既嘢都會同火車一齊向同一方向行駛，如果你呢個時候先set 無人機，雖然佢係停留半空，但係 火車推車內空氣，空氣推無人機。所以無人機係唔會向後溜。

2.點解係車出面set 無人機佢就會離你而去。用返我上面個concept 。車外既空氣相對於快速移動退火車係靜止既，當你set 無人機既時候，雖然佢一開始係有同火車同方向既動能，但係靜止既空氣會有一個風阻 (air resistance) 所以部無人機會愈來愈慢，而你就會覺得佢係離你而去。

有啲長希望你明

係因為快過光速已經無意義

我意思係唔係 necessarily 要jet stream
咁有任何形式嘅風向已經解答到佢嘅問題

中微子

推到樓主有第四隻眼

風向會轉 jet stream方向唔會轉

上面都話係實驗出錯

大家咪on9, 呢D都唔喺樓主本人既睇法, 佢只喺show我地睇個On9作者既point姐

可以話太陽圍地球轉
睇你個coordinate system點擺

好直接咁話咩圍住咩轉係oversimplify
教小學雞用

基本上係地球上面所有mechanics 都可以用Newton law 嚟解釋

多謝解答

冇睇到，唔好意思。果一排睇完就冇再理後續。虛心求教
求source

你地講緊乜，唔係火車同航拍機一開始都係靜止咩
只係航拍機係離開火車地面

火車開始行駛時，
如果航拍機正處於火車入面咪比空氣推郁，因為火車內空氣困住左，會比火車推郁，相當於一陣風
如果航拍機正處於火車出面咪唔郁

唔係 睇你用途 睇你要做啲咩

屌老母 我以為自己睇錯d留言 點解撚人po d人當左認真po 仲要屌尻樓豬 樓豬下次可唔可以直番少少

jet stream係風向嘅 subset ok?

清楚講明成件事，一場誤會

咁開左窗呢

um....入面d空氣應該推唔郁
有冇見過火車加速 水樽向後碌
相反火車減速 水樽向後碌

可能我睇漏，我見上面面大家靜止開始呢個前提。

咁涉及空氣動力學，會變成好複雜嘅問題
同埋我講嘅會郁其實唔係郁好多，唔好諗成跟左火車走，結果只會撞到車廂內嘅車尾
我講會郁只係想講根據情況空氣會郁到部機，而唔係釘實左係原位

一睇個title就知垃圾 proof同evidence都未識分

樓主不如直接用哲學話人類所有觀察嘅都未必真實
因人類只係憑由感官接收外來信息 有可能係假象 成個世界都係虛構出黎

咁就唔止考慮力學，仲要諗埋開窗後空氣流動對無人機既影響，不過已經係另一樣嘢嚟

對唔住，未update。但係我都係想指出唔可以一成不變
好多拎諾貝爾獎都係有推翻舊有/再進一步發現

樓豬無讀過phy屎

BD rom 巴打我同你諗既野好類似

移動要講明加速定均速
假設車廂密封
加速時 啲空氣會先重新分佈
去到平衡時 氣壓差相當於加速度

均速時 空氣會再重新分佈
去到平衡時 氣壓一致

樓主分唔分到速度同加速度?

就好似愛因斯坦推翻牛頓咁

如果係的話太陽就實在轉得太快喇

太陽同地球距離 係 月球同地球距離 約400倍
太陽"公轉"o既速度唔可能只係月球o既 1/12

同理如果全部星體係圍地球轉佢地o既運行速度就相當唔合理

要講得通就要筅推翻現在對 引力 同 動力 或者 測量 o既認知先得

科學對新發現提出假設時一定係由簡單開始
一開波就郁個根基，班科學家會好唔得閒
呢個亦係點解科學唔提神，一講神科學家就係解釋埋神，自討苦吃

當然，當證據累積到動搖根基嘅程度時，科學亦有勇氣接納改變，科學因此而美麗

呢個速度唔係唔可以用galilean transformation嘅咩？
利申岩岩睇完啲科普片學返黎

0.0000015c 姐 galilean transformation仲好準

點勁都好都唔會推到部航拍機走到同火車一樣快，所以都係撞牆收尾，咁我就無謂講到咁複雜
而家諗諗其實我唔應該講會郁，兩個case都話唔郁就算，無諗到其他人諗咁多

根本所有人都無睇標題

你提左我樣野 假設
"架航拍機係相對於佢周圍嘅空氣靜止"
其實好有問題

我諗上面係話：將一架無人機以半空既形式停係一架停左既火車入面，當呢架火車向前行駛既時候，咁車廂入面既無人機會跟住郁定係撞到車尾

推唔推得郁呢層唔清楚，可能唯一可以証明既方法就只有係車箱入面放飛機

有補充，火車由靜止到均速其實時間唔長，所以任何車內既物件experience 個force 既時間都唔長。

撞車尾 啲空氣應該唔夠viscous
俾架機有足夠嘅加速度

(依到講緊嘅"郁"我assume係到acceleration啦)

其實係咪得我地幾個真心認真討論

同埋上邊撈亂晒tangential同radial velocity

樓豬中學係咪無讀過物理 而家想學返
所以係咁叫人講多啲

係case 1嗰陣，當火車行均速，即使無人機起飛都唔會有空氣阻力做resistanct force

所以無人機亦都無deceleration,

咁跟據牛頓力學inertia嗰條rule
個無人機相對一個企係月台上嘅人黎講係同火車一樣速度，而相對火車係靜止

唔知我講得啱唔啱？

讀physic 真係要按步就班，一嚟就打mechanics 大佬咁我點解釋得佢明

正確

唔關inertia事 只係 Galilean Transformation

因為唔柒得 所以一路屌人一路學野

我只肯定既係，狗向西奔走

長知識了

牛頓力學入面唔係已經impliy左個transformation啦咩？
btw 我覺得用inertia解好似會易明啲

認真覆嘅樓主全部無視
到底係真心定假膠黎

佢第一頁有講咩事

萬一有一日發現原來所有野都係一班所謂嘅科學家吹出嚟，地球本身就係平 到時我地會點諗

睇完樓主講緊野 唔知點解好想笑

好撚戇鳩

頭幾頁有條片幾恐怖，我覺得幾有道理
條片近最後講左愛恩斯坦套相對倫
假設有條痴線佬用光速衝向地球中心，根據愛恩斯坦套相對論，條痴線佬觀察地球個陣地球既所謂長度會壓到接近零好似一個平面咁
其實大家嘈緊個問題可以再換個角度用番愛恩斯坦套相對倫，好多野真係相對，唔同觀察者睇到既野都唔同，仲要考慮到愛恩斯坦套相對倫可能只係呢個次元先適用，原來其他次元觀察到既野又唔同
我細佬用光速飛行，我自己就近乎零咁運動，我打個電話比佢問而家幾點，叫佢COUNT DOWN十秒，識物理既人都知會發生咩奇事啦
真係難分對與錯

拓海表示莫講話轉，
左片右片啲水都可以靜止而形成水平面

簡單明確既解釋

樓豬死左去邊

波

你不如重讀左中文先啦，叻唔切

文科人？

hai......

一唔啱睇就話人on9話人低b係連登文化

好多人接受唔到陰謀論果套，連諗既勇氣都冇

佢會攞本教科書撻你，好好似耶撚會攞聖經同你講道理，因為你質疑神既存在

15. 飛機飛到上去會KEEP住同一高度飛

係咪覺得自己好柒惱羞成怒

威

( Show Blocked User - 第三隻眼 )

有乜好嘈

原本諗住直，但睇到頭幾板留言既人已經直唔落去

仲有好多人撐緊我係柒左搬龍門，講哲學只會令佢地惱羞成怒

仲有Nikola Tesla推翻愛迪生

唔洗訓咩

用學校學既人解讀世界，跟本就難有結果，所以先有陰謀論既出現

得我一個覺得啲相影得好靚？

on9當有趣

唔識證明，但想問下大氣層識唔識轉，如果地球唔識轉，而大氣層仲以音速既2倍轉緊，你仲生存到嗎

大氣層同地球係同步轉緊

見到咩開眼系列都知樓主on99

此post已完

宇宙邊緣跳傘，唔通係CG？

好奇想問下宇宙邊緣係邊度

睇左十幾條，作者好似唔識力學同埋唔知地球係非完美球體咁

其實大膽假設係好事黎嘅，但個小心求證去左邊啊

呢啲係咪耶撚文嚟嫁
上咗月球都成50年又去到火星仲講地球唔係圓？

咁外星人係咪又係fake?

求解釋哩條

因為地球太大，我地太細，所以企係上面就會好似企係平面咁，用微積分黎講就好似係一條曲線拎一點無限d既話就會變左直線slope
利申：未讀過m2，有錯勿屌

西貢望去美國中間有建築物？
睇來我地怪錯左你，你住緊嘅地球可能係平嘅

應該唔止係平

on9咁既話地球d風點黎

有乜好解釋

2017年仲有人信地平說?

樓主撚狗

當年伽利略都俾人當癲佬，
樓主 今鋪我撐你啊

系牙樓主，醉醒系你牙，十卜十卜，吾洗李班友吖～

^^

佢咁問法好難唔信佢支持地平說

瞓醒四百幾
討論得咁激烈啊

睇呢個post睇到有啲燥

其實無理由連wiki啲字都唔睇，基礎物理常識都唔溫就瘋狂發問，超級伸手黨 ，連牛頓定律都未熟

仲有，口是心非，如果你唔係撐地平說，點解你啲問題嘅語感都係支持語氣 你已經比本書洗咗腦

浪費哂巴打高質嘅回應

樓主

力同速度識分未？
知道咩係相對速度未？
討論之前可唔可以google下相關知識
問唔係唔得 但有好多野可以YouTube 同google 你搵都唔搵 一味鳩問

一個簡單現象說明地球唔係平面
一架船係海邊駛近你
你係先見到船杆
隨住隻船慢慢駛近先升高睇到全隻船

如果地球係平面
一開頭就會已經睇到全隻船

係咪洗咗腦就唔知

佢其實不過係鳩問 點解嘅 點解嘅
唔需要任何知識同立場

只係唔知做乜咁多人咁燥底
一俾人問就鬧人on9 無讀書
仲要質問叫人回應

你諗下你對住個細路係咁問點解
你唔理佢或者解到佢明都係型棍
但你一發老脾周圍啲人咪笑你EQ 低
講唔贏個細路又發爛渣囉

樓上有堆人好認真討論㗎
不過唔好講講下又叫樓主回應
一叫屌佢又低質晒

佢當正自己9up係陰謀論想推翻前人但係連一啲physic知識同論證都冇

科學從來都鼓勵人推翻以前理論 但係要有證據 唔係口講冇就冇

依個post見到香港教育制度失敗
好多咁基本知識冇人知

本書係證明地球唔係轉緊，唔係話地球係平既
話地球係靜止唔係轉緊唔一定話地球係平架喎

fap fap fap

條友信地平論
但柒左又扮引真心膠
好戇鳩下

是咁的地球靜止咁日出日落你點睇到

正宗死雞撐飯蓋

樓主睇晒呢篇文未
200條逐條駁斥，仲計埋數俾你睇

睇左幾個example 已經知極on 9 ....

幫你開脫打圓場仲要俾你屌

睇完個post好掛住以前高登人地放有隻game
係自己砌隻太空船飛上太空果隻，有冇人有link

Kerbal Space Program

利申聖誕幾十蚊個陣down咗

對住上面個班堅持己見既睇睇呢條片
呢條片點解會有咁既現象唔講啦，地平說陰謀論個班的確最ON9係話科學家畜意隱瞞真相，但係大家有無諗過其實自己都比個CAMERA呃左自己?
再用番愛恩斯坦對相對論，有解釋到物件接近光速個陣會有好多呢啲"怪事"發生
如果NASA用一支相對地球黎講係以接近光速運動既望遠鏡黎觀察地球，好多野係唔同晒，因為會有長度壓縮
點解要堅持所謂既一個球體、平面既理論?根本就係你地對眼受限於觀察宇宙，連整出黎既CAMERA都係配合你地對眼去觀察
咁仲可以點討論落去?

咁你想點？
信1d你觀察唔到嘅野？

第七錯。
係要apply scale factor的。

呢條片係因為rotor rpm咁啱係拍攝fps嘅倍數
所以同鏡頭sync咗唔會blur

利申：幾個月前係reddit睇過

係囉

地球唔轉又點解會有日落日出？

由11:40開始睇起，你就明地球可能未必係球體，但係到至少一定係轉緊。

另外我仔細睇過樓主本書，書入面好多觀點都冇實驗證明

用數學？

去東龍島用望遠鏡望到呂宋當你贏

以前的人見到有日出日落
覺得係太陽圍住地球轉

物理公式又咪係建基於人類嘅認知

數學唔一定係

依個高質

唔用人嘅認知，唔同用狗嘅認知解釋野比你聽咩

其實個作者不嬲都鳩寫好多呢啲嘢

我覺得出呢啲書/講法既目的

其實係想大家小心求證

我地而家既知識好多9背返黎無自己思考

有時見到啲人想做論證既時候就好論盡同粗疏

我估係咁

都唔知話你天真定蠢好

咁要開幾快隻烏蠅先會撞車尾？

想問吓樓主
假設地球真係平嘅
點解政府/科學家要花咁多心機去話係圓嘅？
有咩目的/好處？

Complex number就已經正到爆
m^2 < 0，質量 x 質量 < 0其實係咩黎?

毒撚冇人理

話地球係圓既人 試解釋呢張nasa影既相

最岩反駁依個post
個個focus 落地球唔係平
但冇人知道個post一直講緊地球唔係轉緊

魚眼鏡

42) In the ball-Earth model Antarctica is an ice continent which covers the bottom of the ball from 78 degrees South latitude to 90 and is therefore not more than 12,000 miles in circumference. Many early explorers including Captian Cook and James Clark Ross, however, in attempting Antarctic circumnavigation took 3 to 4 years and clocked 50-60,000 miles around. The British ship Challenger also made an indirect but complete circumnavigation of Antarctica traversing 69,000 miles. This is entirely inconsistent with the ball model.

相比起地平地轉，反而成日覺得北極下面空心呢個傳說好有趣

但事實係樓主post 個本書入面好多都真係講緊地平說 由其係去到四十幾講緊d飛行航線，唔知係樓主自己未睇曬定轉軑啦

例如呢段，點睇都似係講緊地平多過地轉

45) On a ball-Earth, Johannesburg, South Africa to Perth, Australia should be a straight shot over the Indian Ocean with convenient re-fueling possibilities on Mauritus or Madagascar. In actual practice, however, most Johannesburg to Perth flights curiously stop over either in Dubai, Hong Kong or Malaysia all of which make no sense on the ball, but are completely understandable when mapped on a flat Earth.

樓主post 出嚟嘅1,2,6-10點都好似係講緊地平說

唔知幾時變左剩係講地轉之後屌人剩係駁地平

緊係啦 區區一個peth點會有直航去Johannesburg 你唔見佢講Sydney
Sydney 直航飛Johannesburg QF63

好撚on9 喺度妖言惑眾
同佢拗都嘥氣

樓主好撚慘 post上黎討論下都俾人圍

你望下佢個fb link，根本全部都講緊哩類野，你以為佢真係「學術」討論？

我覺得討論嚟都嘥氣
而家唔係講緊地心說喎
地心說係喺16定唔知15世紀先比人推翻

而家講緊地平說 都已經公元前就比人推翻左
你覺得咁多年
Newton Einstein Young 佢地一個都無發現到
竟然會比你發現到？

咁又唔好咁講
我都認同我地現今個思考方向係俾前人既發現規限。
科學就係要大膽假設，小心求證。
中學IS都有教，一個scientific fact 係要經過幾個步驟先可以establish 1. Discovered a fact 2. Proposed a theory 3. Experiment 4. Analyse the result 5. Prove
上面地平說既講法好多都欠缺3 4 5既支持，而且有時候佢地連個fact 本身都係錯
所以叫做偽科一啲都唔過份

衛星發射同進入近地軌道

樓主繼續 我未笑完

你就ON9, 如果風係由地球轉動所造成，點解唔同季節會吹唔同方向嘅風？
係由於熱空氣上升以致氣壓改變，從高氣壓流向低氣壓，所以有風

我係咪真心左

屌睇左咁多頁都唔知做緊乜撚
9唔搭8講完一論話引真心
真正令討論質素下降就係你d撚屌

屌你老味真係睇多兩句都變弱智

屌你老母地球唔撚轉動點撚樣睇到東升西落呀？
點睇到陰晴圓缺？
點睇到日夜交替？

定係你想回歸地心說
冚家鏟圍住地球呢個定點黎轉？

樓主潛到落地核？

丫 sor9ly
地平説根本無地核